點解古代君王 敢任命陌生人做大將軍？

龐涓孫臏一下山求見 就有得做大將軍
唔怕佢地係奸細

你大公司請管理層咪都係請陌生人

龐涓孫臏邊忽係陌生人
人地更似係讀完degree 之後仲要係名校跟個出名嘅prof讀master先出山
本身點都有名氣啦

韓信有CFO 蕭何嘅referral

唔夠強就會比人滅國
咁啱有條友黎interview睇落好似唔錯咪請黎試下o唔ok

因為好秋囉

因為吹水

咁岩有個閪位
又咁岩有個傻仔
仔仔頂得住咪成名登天
頂唔住咪留低1蚊帛金

都岩

但都係靠吹水

一黎就CEO wo大佬兵權

睇返春秋戰國特別多依d
孫武都係咁 吹下水搵宮女妃子排下陣就上位

其實如果你唔係做得耐，我真係唔信你叫班兵隊冧個王佢哋都會照做

韓信響劉邦手下最初做接待架渣

原則上
諸葛亮都係靠荊州才俊間既口頭referral
同吹個隆中對 就直接上位

任命咗藤虎 之後咪出事囉

其實響史書有提過既個
響當時應該一時無兩咁大聲望

做接待可能係款待之男神
而唔係做斟酒

至少....諸葛亮間茅盧
響而家係天比高果類獨立屋

我做過幾間揸大權既都唔係

McKinsey 啲人都係靠吹
問唔中會吹中/吹到好橋

謀士/幕僚/Consultant 性質差唔多
檔生意又唔係自己 用你檔嘢試吓自己啲橋
吹中我贏 吹錯你輸 即刻換老細

當然吹得係基本條件

差好遠wo
諸葛亮好比一個係大學享負盛名
個個prof同學都對佢有讚無彈
仲要first hon畢業
最重要係佢面試表現極佳
劉備呢d細公司執到啦
佢去曹操呢d大公司就無咁大位比佢
可能就要做下mt咁

但佢只係個冇經驗既後生仔
讀書勁冇經驗

所以高聲望有名氣，啲兵好忠誠嘅將領成日會兔死狗烹，鳥盡弓藏。亦有啲君王鍾意將啲將領調黎調去，唔俾同一個人 lead 同一支軍太耐。好似係。